無委任證！觀察 POLITE

今日去光復屯公
發現好多背心人都無戴委任證

之後就忽發奇想一直上網搵佢件同款背心
又真係比我搵到，仲可以收埋啲字添
為左唔會覺得比人話冒充警務人員
所以就改做觀察 POLITE

如果有一次遊行大家可以一齊著呢件衫既話
應該會引起所有人關注便衣無委任證既問題

不過首先請法律巴打解釋下
咁樣會否構成假冒公職人員罪？

wow
而家唔帶委任證變左家常便飯?

我冇嘢講 推一推

真係唔怕比狗搞?

我無野講

等待法律jj

支持巴打

我冇嘢講

推, 一定買

好正#dogspush
巴打創意無限

推

我冇野講

應該無問題 大把多呀叔中意著喱啲龜背

加隻單邊耳機

班毅進仔唔識英文會唔會當你伙記

如果法律上無問題既話，
全城都著住呢件背心，
諗到個畫面都想笑

大不了收埋啲字

政察
Policy

推 等法律巴打

可以整一大堆去物資站派

記得問清楚法律意見先

推 good idea
去邊買到呢款衫

唔似警察wor 冇委任証既

全黑乜字都冇好啲

推到有法律巴打解答
我無野講

你整policy都會俾狗搞

好似太接近警察制服都會有罪 有冇法律巴打有竟見

佢個樣好撚似屯門啲廢老

+1

等待法律jj出現

我冇野講

我無嘢講 留番畀法律巴絲講

仆街狗真係無法無天

黑色背心係警察制服？

呢兩條撚樣真係差佬？

推，快實行

Pish

有無法律jj入嚟解答下

毅進星 100

其實就咁黑色背心都已經好似😂

正想講

觀察polite
笑撚死
我無野講

觀察

如果200人著，一定要同款

冒警

push

搞團購啦

戴埋個無線耳機

有禮貌地觀察

就算你咁寫可能都會屈你有意誤導人認為你係黑警
利申:唔識法律

糾察

正

如果有法律JJ話Ok
就即刻搞團購

雌性師兄

Picket

剩係同款黑色背心都夠抵死

唔係寫警察應該冇乜問題

推到有法律JJ

圖2個Tb
屌 warning都唔比
好想洗眼

Push

我冇嘢講 我要見律師

件衫好靚 想買
今期好hit

想買

推到有法津jj入

全城一齊著 就唔驚

呢個更加安全

唔建議大家咁做

其實張證放得入去個喎

全部人都著 驚咩？

我冇野想買

糾 察
PREVOTE

大家都知啦 我地和理非嚟架嘛
一定需要大量糾察維持秩序

屌好撚靚

我都記得有啲咁嘅嘢

拉你冒警

最多交換證件啫

支持量產

懷疑有人冒警

我止有埋相類似既字個陣姐 如果冇字就冇所謂啦

糾察真心應該 ok
遊行本身都要糾察

之前有Post講過 好似話冇字比較好。

推，有冇團購一齊買

班狗都無諗過放

而家速龍又無number，便衣又唔show委任證
真係好黑暗，如果愈來愈多人咁樣著
點樣分真假警犬？一定要比壓力，傳媒再做野

糾察
polite

黑色背心都算??

無野講啊

912525， 笑4

佢呢套好似唔標準制服

嘩屌..到時一定好撚正!!!
混亂先安全

小心 冒警好大罪 唔好玩膠

輕輕一推

有波既tb好撚肉酸

淘寶真係有警察個件
有巴打post過

Pussy

就咁黑色背心啦

背心寫明糾察

我無嘢講

培養禮義廉

支持香港
警察

Support HK
Police

由民陣發起的反修訂《逃犯條例》將於明天(6月9日)下午2時30分舉行，由維園中央草坪集合出發。由於主辦單位把參與集會及遊行人數調升至約20萬人，據了解，警方經評估後，預計當天部署涉及三個警區近2,000警力，以「機動部隊」(PTU)佔最多，其次包括刑偵人員、蒐證小隊等，進行人群及交通管理，以及一旦發生違法事件時的執法行動，以確保公共秩序和公共安全。根據警方的不反對通知書，主辦單位「民陣」必須派出糾察員維持秩序，如有跡象顯示公共秩序或公共安全可能遭受破壞，必須通知警方及有責任呼籲有關人士不要進行非法行為。
守法公民嚟架嘛我地

印返一百幾十件， 係藍絲集會派啦!

agree..

團購

現場幾萬個巴打 驚閪咩

黑色背心姐

放8達通

推到法律jj出嚟

咁直接印「黑警」無得誤會吧？

冇野講就咪撚打字啦

克警以為自己就係法律? 鐘意唔帶就唔帶

我冇野講

冇字純黑背心一定ok
有字就一定俾狗搞

police 一定唔得啦 玩咩

有冇人搞個反黑警大遊行然後dress code 係呢款衫

呢個好

直接印「黑警」點睇

真係要問下律師先

一人一件純黑背心,咁就no problem

狗賊

物資

popo

用藍字 大家都是藍絲

黑警真係好撚好可恥
無恥

睇下咩字

我無野講 推一推

支持

又無委任證又無number
連正式制都唔係
憑咩話自己係警察 件衫就咁刻住警察就話自己係警察
咁我話佢冒警都得啦

G持

選民
HKVOTER

報警冇用，可以向咩機構投訴？出個email問下佢

警犬大亂陣腳
成件事好簡單 捉哂班廢老同大媽返差館飲咖啡
至少唔好辣興一般市民

警犬冇咩腦愈搞愈黑

重申，我不是幫警犬

佢地又冇委任證 我地有冇 班狗證明唔到啲咩

g chi

推到有法律jj睇到

正喎 屌你老味 夾份淘番一堆 下次派街坊啦

制服

Pushhhh

一定好混亂打市民都要諗諗先

無證點知你係唔係警察, 你話係就係?
俾人冒警點算?

記得要戴耳筒

加密呀

我要搵律師

一齊帶起夏季最新穿搭潮流

一人一件

要企直雙手差腰四圍望，間唔中禁下隻耳機扮聽

想團購 到時班狗分唔到邊個自己人

71嗰晚截小巴班狗背心好似直頭冇字 有冇人喺屋企可以睇返段live cap圖

推,團購啦

留名

有機會比人拉 但相信如果淨係著呢件衫唔會告得入

同埋最好d 字嘅顏色用白色, 佢地入你話你仿製制服都可以多個point 兜, 反正個都係要表達個message 唔係真係要扮佢地

然後著呢d 衫嘅人係鏡頭前一定要不斷表明自己唔係警察, 只係普通市民

笑撚左

利申 我無野講

留名想買

好正

推，今日好多狗影相

放物資站

根據「簡易程序治罪條例」第228章第21條。
任何人穿著並無資格穿著的制服，或穿著非常類似該種制服的衣服，
而刻意欺騙他人，可處罰款一千元或監禁六個月。

Source:

百幾萬人著住呢件背心遊行
個觀字唔太似個警字

狗賊
PUSSY

btw點解兩件都有嗰行字但唔同既

應該係分區唔同

背後寫香港

______________________________________
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄 我要毛氈 我要食飯

inbox 狀棍黨

首先要睇個官覺得呢種背心係唔係制服

公屋d 看更套制服都同警察一樣顏色咁滯喎

polite有乜問題?

推埋上baby kingdom搞團購

驚察會唔會好d

唔買觀察背心既
買件黑色背心夠做

推
除左頭盔口罩應該要多樣裝備

如果在場有幾百人按住呢幾條冒警人士在地下再打999會唔會好正義

任何人穿着並無資格穿着的制服屬不合法
(1)
任何人穿着其並無資格穿着的制服，或穿着非常類似該種制服的衣服而刻意欺騙他人，可處罰款$1,000或監禁6個月：
但如獲得警務處處長的同意，演員在任何公眾娛樂節目中穿着任何制服或衣服，則不構成本條所訂罪行。 (由1950年第9號附表修訂)
(2)在本條中，制服 (uniform)指英國軍隊、政府飛行服務隊、香港警務處、香港輔助警察隊或根據香港任何現行成文法則的權限而組成的任何部隊的成員當值時不時穿着的正式服裝，而服裝 (apparel)包括各項裝備在內。 (由1992年第54號第19條修訂；由1997年第20號第25條修訂；由1999年第13號第3條修訂)

Poshhhhgh

一定唔係
你出我第一個買嚟著
我唔撚信咁都入到我

唔係 我指個阿叔冇狗察字

WTSDIST應該係黃大仙區？

推

我無嘢講我要見律師

一早有架電單車扮

係咪要同時fulfill刻意欺騙他人呢條

寫到明觀察都非常相似？

呢個一定唔得啦
無謂搏, 我唔識法律但上到庭好難兜, 如果係陪審團判, 個官應該會叫佢地考慮一個一般人睇到會唔會有機會覺得係真警察, 咁你大大隻字寫Police, 如果有個人遠望 或者睇唔清細字嘅人就一定中

所以一定唔可以有警察 同 Police 兩個字

講得好

佢地係咪都搞鳩你架啦

要解釋左你著佢既用意，唔係欺騙他人

好多閉路，千期唔好印警察背心，死梗

就咁普通無字黑背心算啦

差佬晚間混入人群扮市民搞事，依家比人捉到
仲Live緊

要有唔係騙人的元素， 例如嘲諷？ 舉我無委任證？

一千抵玩

6個月...

唔寫字已經有d似，
咪加字被人搵借口拉你啦，
帶個透明耳機已經夠架啦
一個也不能少呀

如果無法律問題，日後逢weekend去野餐就著呢件

有無團購？+1唔該

This one great

諗下幾萬人著住呢件潮牌工裝背心都幾撚過癮

要睇個官點判
客觀上兩件衫好似
因為基本上係同一款背心

憑咩拉？

或...

英國軍隊都唔得

支持
如果有 一定著 一定到

觀察 POLITE

如果我想帶班小朋友出活動
點申請背心俾班小朋友做制服
費時成班小朋友走失？

黑色背心係制服?

呢個ok

真係幾勇

一比佢搞就話：屌 真係手足黎 咪撚打我啦

我覺得重點係騙人，有舉牌 講無證，應該就足夠，我諗。

我覺得無字好過

我想買呀

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

要迫到佢地戴委任證

推 等法律人出黎分析下

點解你咁有腦

所有之前既都足夠類似，無得打， 要用第二d 位。

仲有斜腰包

正式服裝

都要有先放到ga

應該冇問題啦,黑背心又唔係制服

好掂

無委任証邊係警察
咁阿豬阿狗著套衫都可以係警察

我無野講😂

成套suit就話啫
齋件背心應該無野掛，中老年人都不時見有人咁著啵

要兩件唔該

無字得喇
著黑色背心撞左有幾奇
無謂比人易入你

下面咪有巴絲貼左法例，
人地玩法例，
硬屈你就……
比起着得似佢地，
不如出黎行好,
佢一搞你，
大家又少左個人一排

屯門人好勇武

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

我都望左幾眼點解男人有波嘅....

大家伙記放條路

但香港而家冇法治咁滯
話拉就拉

狗察
Puppy

正 有興趣買

屌你老母你d死黑警 證又冇 logo都冇
究竟似乜撚野 d裝束
呢d背心宜家當fashion衫都有賣啦
點知你係咪假警察

我無嘢好講 唔好凶我

有無得整件香港公安背心

有字既都一定有問題。 唔可以亂來。

我要見律師

成立個警權關注組 （唔洗註冊
制服用呢件

咁我哋可以唔使帶身份證出街'

Policies

屌， 寫FBI 或者 ATF得唔得？

明白，多謝賜教

寫 “公安”

我就係諗緊呢樣野，但上面有巴打講唔可以。要再諗方法

我無野講我無野講

如果冇委任證我地係咪就可以唔聽佢講

呢班小朋友係咪拉得

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我

五大訴求

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

留名等入手

香港警察，專守廁格!

深水埗出口店好似$5-$15一件

我無野講 我唔解鎖 我唔簽任何文件 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

呢個應該更明正言順

留名法律jj

過百人著應該冇事

各位唔駛印字啦
黑背心加單邊耳機已經夠潮

個兩隻狗乸個頭想點？
紀律部隊應該有既儀容去撚咗邊
一個就金到反光 另一個剪到成隻雀咁

呢個真
口罩，黑色衣著咪一樣比狗針

值得做

件龜背算制服咩？

簡易程序治罪條例 第228章 第21-22條
21. 任何人穿着並無資格穿着的制服屬不合法
(1) 任何人穿着其並無資格穿着的制服，或穿着非常類似該種制服的衣服而刻意欺騙他人，可處罰款$1,000或監禁6個月：
但如獲得警務處處長的同意，演員在任何公眾娛樂節目中穿着任何制服或衣服，則不構成本條所訂罪行。 (由1950年第9號附表修訂)
(2) 在本條中，制服(uniform)指英國軍隊、政府飛行服務隊、香港警務處、香港輔助警察隊或根據香港任何現行成文法則的權限而組成的任何部隊的成員當值時不時穿着的正式服裝，而服裝(apparel)包括各項裝備在內。 (由1992年第54號第19條修訂；由1997年第20號第25條修訂；由1999年第13號第3條修訂)(由1949年第11號第12條增補。由1969年第29號第2條修訂；由1970年第98號附表修訂；由1989年第33號第5條修訂)

22. 假冒公職人員或假裝能影響公職人員
(1) 任何人藉任何作為或不作為假冒公職人員，或假裝能促致公職人員作出或不作出與其職責有關的任何作為或事情，不論是否意圖取得任何有價值的東西，均可處罰款$1,000或監禁6個月。 (由1949年第11號第12條增補)
(2) 在第(1)款所訂的假冒公職人員罪的法律程序中，除非相反證明成立，否則須推定被告人在有關時間並非公職人員。 (由1975年第42號第2條增補)

你要有noise 既
不如直接寫「我無委任證」
「我唔係警察」

依個時勢佢哋要老屈都吹佢唔脹

賤察
pklice

前線每人一件

糾察
Black policy

得唔得？

同本身嗰police 差好遠啦

前面塊布可以放落黎扮袋 後面塊布可以拉拉鏈收番埋架
咁就咩字都睇唔到啦

係唔係可以玩完

佢有合理懷疑你冒警就拉得啦

一齊著

我無野講 我要見律師 唔好兇我 我無野講

黃大仙刑偵分隊

成立個警權關注組
不過自由加入
Crowd source based既民間自發組織
任何人都可以買制服加入
並作出關於警權行為既報告
關注組再儲埋出公開報告比黑警/監警/申訴

樓主搞唔搞
搞既預埋我

利申 獨立調查還警察公道！

最平做到幾錢件？
價錢唔太貴集資買大量發夢派
要同頭盔一樣變成基本裝備
唔介意出錢

求其搵人著件背心就係警察？

大家開始明白, 不過都要法律JJ幫手

開返一個團購TG 群？

😂

我真係冇嘢講

幾靚想買嚟改衫

加張紙係前面，寫：

你張委任證呢

點睇都唔類似啦下話

立即商業登記一個非牟利團體叫做
觀察 Polite

性質類似人權監察

佢吹你唔脹

呢條條例應該係指軍裝果套警服，背心邊個話係制服？

有冇法律jj講下

肚腩大撚到咁，俾d 專業好冇
一係就冒警

叫糾察好啲
可以主動出聲

法律jj出黎

無野講

所以照咁睇 就唔犯呢條
但係有冇其他相關法例
就要問法律JJ

228-22（1）
應該冇事？
因為唔係亦唔會透過件野促成任何行為

21（1） 如果糾察個字有咁大得咁大 係咪可以打甩刻意欺騙 如果唔係 咁咪等於警察壟斷呢個款既衫 不論有冇字

求法律巴絲

推求法律意見

如果你係有大量無證差佬附近著
有以假亂真之嫌

有字應該麻煩d
中英都似樣

我地覺得唔似丫...
不過官官好似剩係識相衛

你試下著 警犬第一時間拉鳩你

除非你好純粹想爭取鏡頭注意，唔係唔建議咁做

一個咁撚瘦 一個咁撚肥 點做到警察架

好似會計非法集會

呢個好
Push

舉報啊 呢兩條友冒警啊

21(1)應該唔得啦，好難解釋正常情況"搵件咁似樣嘅背心同印類近嘅字"個動機係乜，有混淆視聽之嫌
推 求法律巴絲

放綠卡

女警犬隻眼 咁都考到狗

我冇野講 我要見律師詢問法律意見

我不是警察

推，有創意呀

配件軍綠色 T shirt , 單耳機, 就一流

(2)在本條中，制服 (uniform)指英國軍隊、政府飛行服務隊、香港警務處、香港輔助警察隊或根據香港任何現行成文法則的權限而組成的任何部隊的成員當值時不時穿着的正式服裝，而服裝 (apparel)包括各項裝備在內。

佢可以列背心為制服

Halloween costumes

不如之後既遊行呼籲大家著呢件衫出席

下次全部人一齊著普通t-shirt + 黑色背心，諗起個畫面都好笑

好撚正

咁分唔到就係因為警察冇帶證，唔係我地問題？

為咗分別清楚人禽既分別，我建議我地應該配帶返委任證

自己買啦 衫長著

黑狗
Puppy

你都無話自己係警察 如果d人話你冒警係佢地唔識睇字囉

屌你笑到仆街

無嘅，當玩cosplay 不過寫黑警好啲，好過寫polite

驚察得唔得

好想知

我無野講 我唔解鎖 我要見律師 我唔簽任何文件 唔好凶我 我投訴你

如果幾百人著
絕對可以引起話題

如果件背心可以有個位俾人放張a4紙就好，想寫咩就寫咩

自己買啦
集資 > 錢銀問題
比人認出 > 我無野講
電話或聯絡 > 流出

輕罪 summary offence

法律常識交流

唔好玩d 小學雞野啦 想點
你係增加緊被拉既風險

好撚似我中心個同事

d情趣cosplay服呢

將Police 轉做 P0lice fake下啲狗

香港邊有咁多警察
又或者呢排已經有一批辭咗職/唔返工
要搵parttime

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

如果佢地全部帶番個證
著呢件背心嘅人可能犯上 不合法地穿着制服

如果黑背心唔得 一齊著情趣果啲喺面有冇得諗

假警次次出動著，拉假警先

其實諗緊如果真係見到冇委任證嘅狗
應該大條道理捉住唔俾佢走 唔使賣佢怕
佢冇證明自己係警察冇資格話人地襲警

叫驚察

好波

我係fashion L

正確，當值時不時穿着的正式服裝

如果無印字其實係好普通既服裝，唔會咬得入，但如果印左相似既字其實已構成懷疑你有冒驚既動機，即使最後告唔入但人地有合理懷疑捉你，所以個人認為唔好印字

警察話你個樣似都唔得
正如你著成套軍裝但冇警察POLICE 同警徽都唔得
因為法例係話令人誤會都唔得
個官點判冇人知
但狗一定咬你先佢冇成本

我之前都有想像過，既然佢地覺無問題，如果遊行嗰陣換哂黑色背心，實激撚死同亂撚死佢地

呢個真，佢話你係冒警就係冒警

雖然你可以反駁呢件唔似，但呢個係個官判

而記者實會寫衰你話冒警，到時整個運動就有可能被呢件

事拖累

我雖然都好撚僧黑警無編號，但我唔想因爲咁而有手足送

頭

好

pish

我記得有間保安公司叫Polic
屌你老味 着到成個交通警咁

其實你扮佢 咪即係幫咗佢
我地在明佢地在暗

留名觀察

有人發夢講，剪左後面警察字，扮zip左入去囉，點知拎出黎係冇者

14年已經有巴打講過

無字
MOWORD

推，有團購會跟

講真，佢冇委任證你成班人上去捉住佢冒警都合法架

但係有冇人有膽做先

同佢地講道理跟本冇用，選擇性執法跟本屈機

佢要拉你冒警你著件似D嘅衫就可以拉

先唔告到你另一件事

拉你返去慢慢坐玩下你麻鳩煩

求法律撚賜教 101拘捕令可唔可以針對懷疑犯法既當值警察/冒警人士行使？
唔帶委任證但行使武力 成班手足直接當佢冒警+襲擊導致受傷咁帶佢過最近既法院提堂 技術上可唔可行？有無同其他法例有抵觸？

不如集資買一萬件
搞場譴責黑警冇number濫權遊行

反正長期抗戰
遊行應該陸續有嚟
搵次集中講黑警
此背心為dress code
點睇？

咁老都要出嚟

係人都知，頭先個個都話冒警

但都冇人有膽上去拉啦

創意無限

有得買一定著，玩9班黑警

印 pornhub

直接將口號訴求印出嚟代替嗰幾隻字

如果遇到呢啲嘢咪大叫
我請在場所有便衣執法嘅警察
根據警察通例20章14條
所有警察喺執法嘅時候都必須要佩戴委任證

推！

唔係寫police唔構成假冒警犬

最高罰款先1000蚊

[member]pooplice[/member]

我冇野講

但如獲得警務處處長的同意，演員在任何公眾娛樂節目中穿着任何制服或衣服

原來佢哋係一哥指派嘅演員

20-14 委任證 委任證是用作證明有關人員根據《警隊條例》（第232章）獲任用為警務人員。委任證會發給： (a) 於警察學院（香港仔）結業前的新聘人員； (b) 獲聘或獲委任為專家的人員； (c) 重新受聘於警隊的人員； (d) 獲升級、晉升或被降職的人員； (e) 已報稱其姓名有變的人員； (f) 由軍裝調往刑事職位或由刑事職位調往軍裝的人員，並須根據《程序手冊》第20-14(4)(a)及(b)條有關拍攝委任證照片的指引而更換委任證者； (g) 原有委任證已告遺失或損毀的人員；以及 (h) 原有委任證已簽發超過5年的人員。2. 只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。3. 便衣警務人員不論是否當值，在進入警察樓宇時，均須出示委任證並掛在外衣上，而在該等樓宇逗留期間，亦須一直掛上委任證。4. 如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非：(a) 情況不容許；或(b) 出示委任證會影響警隊行動及／或危及有關人員的安全；或(c) 要求不合理。

第一你無執法權
第二佢地已慣性咁著，當時場合有一班咁既衣著既人會合理地認為佢地就係警察，除非你平時係街度見到有著制服但你叫佢出示委任證佢出示唔到，咁你捉佢就係合理懷疑

諗埋著咗做咩先
兇鳩遊客？

加多隻錶 著波鞋咁就似晒啦

應該全部著完了黎會好壯觀😂大觀察隊

笑撚死

其實就咁黑色一件都夠做

推呢個 冇咗「類似制服」個問題

Polite ok

唔犯法就整啦

support

見到人 就同佢講
「我無委任證㗎」

諗起都想笑

先出糊椒噴霧，後出紅旗！！

大家backup加入去洗版啦

係時候買衫

成家大細都着晒先

小學生照笠住先

記住要襯埋Polo 企領

我係記者 然後微笑 問我長官

我冇嘢講 我要見律師

假腸定三毛

笑左

夠多人買就ok

如果寫
我不是
觀察

會不會好啲？

不是警察

有個安全啲：
無證
NOCARD

唔會咁易俾人入冒警
又可以達到示威目的

可以考慮吓

一路以嚟都有部電單車拉紅藍花，寫「禮貌POLITE」扮差佬信鴿車

車主平安無事

𠵱個必死

屌奶星 求撚其搵張卡過腸整埋委任證 擺埋腸袋仲比警犬似警犬 屌

摩擦
Pornhub

平時釣魚又可以著

[Member]我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你[/member]

市民都有拘捕權

你肯定佢地唔係裝假狗

好想著，團購我夾大份

連登
LIHKG

你係法律界人士？

頭先成班人問佢地都唔show pass,個身又有支唔知係唔係真嘅槍

著件背心就話自己係警察

咁仲唔係合理懷疑？

大佬，有叫佢show佢唔show喎

俾晒機會佢呀

即埸屌尻佢話佢係連登仔淘寶買衫冒警

香港查到的案例如提及冒警罪一般涉及自稱差人或作出差人的行為（例如出示偽造搜查令）。揾唔到案例講衣著。

如果淨黑色背心就穩陣，但如果字形字色字體相似度高就高危，因為暫時未知冒認是否包含蓄意誤導或冒充是否以客觀標準評定。

相關法例可參照 第228章 《簡易程序治罪條例》第22條

聲明：以上非法律意見，純學術討論，勿以身試法

不如考慮直接d表達我地既不滿，
後面寫“無委任證”比壓力佢地仲好啦

搞團購

有得撚喎

我想問 之前唔係有人申請咗禁制令 唔俾沒編號警員執勤咩？

無諗欺騙他人喎，幫手維持秩序姐

Push!!!

冇委任證都係警察？

無證
NOCARD

龜背心好似唔係標準制服
唔應該構成模仿警察制服

啱啱問咗一位退咗休既警長
佢證實左件便衣背心唔係正式制服

連登會員證

驚被人入冒警嘅 不如寫
Pokemon
護主犬

然後佢答你 警察只係負責拘捕同搜證
律政司先告你

我冇嘢講

咁老都未退休？

點告? 打999得唔得?

但一哥隨時可以搬龍門
而狗官都可以入你

會俾佢哋笑返轉頭

就咁黑色+耳筒最穩陣

家陣我哋警隊大定法庭大啊

因為唔係制服？

有冇需要掛埋証件係身 做榜樣比克警？

但係有個冚可以遮住

呢件影相佬背心幾正wor

以彼之道道

警方建議示威人士以連登方式致電999作出投訴 (係咁：)，呢個機制係行之有效嘅。

和理非著哂糾察衫
同佢地鬥掃

*即係咁

分分鐘大家心照

警察通例
如一隊軍裝警務人員執行任務，例如在查核牌照期間，則只需其中一名軍裝警務人員按要求出示委任證便可

如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非：
(a) 情況不容許；或
(b) 出示委任證會影響警隊行動及／或危及有關人員的安全；或
(c) 要求不合理。

佢地一個人比委任證就得 ，認其他人做同事， 你入唔到佢。或者佢吹話人地衝擊佢，情況不容許都得。 但係其他人冒警好重罪

一百萬人遊行一齊著呢件

頭先係認真問，但經其他巴打賜教後，已經受教了

笑死

魏晉唔識英文睇錯咪好嬲豬

有律師出黎解答未

本質上無分別嘅 我估

純粹畀個例子大家參考

全城都咁著, 咁係警方抄民眾啦

警察就三萬幾人
市民就百幾萬人
邊個抄邊個呢？

我朋友有比呢隻白頭狗逗
佢叫我地斯文啲，唔好叫佢差佬
要叫佢差人
唔叫你狗都偷笑啦on9仔

點解可以咁有創意

驚察！

利申：唔係
純粹common sense

其實你吹佢唔脹，呢d場合你可以屌佢地投訴佢地，但真係唔好動手，費事俾人有藉口告你襲驚，法例呢d野，有斟酌空間既時候真係任佢up,正如禁區犯手球，有無12碼好睇球證係咪覺得你有意犯規，鬼國就好多黑哨，咁你覺得港超有無？

唔得
香港法例第221章101（2）條：

任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。

咩叫可逮捕的罪行？

根據香港法例第1章 《釋義及通則條例》

可逮捕的罪行係可判處超過12個月監禁的罪行

根據香港法例第228章《簡易程序治罪條例》第22（1）條，任何人冒警最高可罰款1000元或監禁6個月

所以，冒警唔可以用101黎拘捕

唔好著係身，拎知假人著住，話祖國有大批疑似警察制服賣，驚人模警，要求所有冇委任證的警察出示

召喚法律巴絲

咁我地比人查證都可以講
我係市民 然後微笑 唔信可以問另一位市民

好彩我哋唔洗笑到好似個公安咁賤 禮貌地微笑就ok

利申學唔嚟

所以我咪同你講緊一樣嘅野囉

佢地冒警，拉佢地係有權

但係佢班友搬龍門，你拉佢就話你襲警

所以跟本冇人有膽上去拉佢地

你睇多次我第一段講咩先

佢出示萎任證之前打佢一身最多都係告你打架
告唔到襲警
2014年果陣有人試過

點會唔得

阿蛇，英國名牌啊

黑色背心
寫乜就自己發揮啦

非法持有槍械就可以用101

let's try!!

諗得過

黃大仙區刑事科黎屯門JM9?

唔好意思只係睇左你一段

以前玩UG的時候，係只要身上除左所有可以關於果個UG的標記就得

咁應該就等於只要有同樣或相近的地方、字眼、顏色在衣服都可以計做冒仿

我冇野講

新疆維吾爾人：中國，我的孩子在哪裏？－ BBC News 中文

睇完真係覺得大陸痴拎線, 香港人再唔反抗, 真係今日新彊, 明日香港

行使警權先要阿 係行使警權

譚文豪議員: 有個意大利牌子叫 Police!

如一隊軍裝警務人員執行任務，例如在查核牌照期間，則只需其中一名軍裝警務人員按要求出示委任證便可
有其中一個人比到，佢指個個係佢同事就得，你入佢唔到。同埋法庭都係講common sense，有槍有制服隔離有同事，就算冇委任證，點判都係輸

推爆

有得買我買2年

定係dresscode 係綠色 再加件背心

嗱，咁諗就賴野啦，上次咁判唔代表今次一樣咁判，因為現場條件未必一樣，即使判你打架都可以判到你最重，球證旁證VAR都係佢既人，點解要take d 咁既risk?

利申：鳩up

🐶🐶🐶🐶🐶

快快 十萬八萬人著住政策Policy

但客觀標準應該要同驚察嘅按法例上嘅制服做比較
例如戴埋委任證喺當眼處
本身驚察無戴係咪已經俾位人入

留名買返件

笑L左右
馬雲 : 假貨比真貨更平、質素更好

觀察唔犯法 無問題

後面個個老到乜咁
舊制好似55歲退休 個個點睇都唔止65

冇委任證嗰啲都係 穿非常類似該種制服的衣服而刻意欺騙他人

如果寫「公安」呢 ?

香港無公安 , 咁我著公安出街 會唔會有事 ?

放個人八達通

我覺得唔可以，因為條文話可拘捕既罪行要可以判刑12個月以上，但係冒警先坐6個月。即係佢干犯既罪行未嚴重到可以行使公民拘捕權。

普通襲擊都係坐12個月，即係啱啱好不能夠拘捕。
但係襲擊導致actual bodily harm可以判3年，咁就可以公民拘捕。

反而我想知如果冇帶委任證就唔算襲警？

要小心wo, 你扮得可能要露樣

我想買，有無得訂？我會著出去遊行！
Polite

屌，真係諗起都想笑

點解呀伯件背心連警察二字都無？？？前面果個未成年背心又有？？？

呢個正

起碼都攞到一張證，大家投訴都有個警員編號，到時冇得用咩藉口話搵唔到被投訴對象就close file。

pushhhh

驚察

黑衫口罩作記認
一. 可以掩飾身份
二. 響街度可以幫返自己人

「七黑」團結打倒白色恐怖

問左律師朋友
刑法上有一項叫mens rea嘅元素
你好容易中咗

一人一件佢地點分？

佢哋唔帶....點知係咪差佬

唔該
PLEASE

笑撚死
卡片位鐘意仲可以放張八達通入去

真心覺得玩得過
到時逼佢哋要show証

軍咩裝 而家係便衣無委任證啊

Post多次
但我地唔係要呢啲
我地係要觀察polite

冇委任證 ，可能佢地都淘返黎

邊到有得買?! 想買!

個警察通例只係話軍裝可以咁 便衣行使職權要掛證出嚟 呢個人係咁混淆視聽幫警賊講野

我問緊如果改字做一千件可以平幾多
好貴

可唔可以寫

不是警察
NOT POLICE

正呀喂

Agger

差佬嗰件有警察印字，就咁件黑背心都唔得
如果黑背心就當係冒警，唔著得
個個便衣差佬都著牛仔褲的話
係咪可以當牛仔褲係警察制服
全香港市民都唔著得牛仔褲

哦 觀察polite

推 量產？

老老實實, 乜都唔寫, 加個背囊, 乜位入喇掛

推 好正

In jurisdictions with due process, there must be both actus reus ("guilty act") and mens rea for a defendant to be guilty of a crime.

Wiki 睇到, 唔肯定係咪淨係 mens rea 都入到罪?

我要投訴你

must buy

真係比人告大約要睇
主觀上你有冇想用著呢件衫冒警既意圖
(從客觀上推測)

客觀上你有冇造成令人誤會你係警察既結果

冇睇過香港LAW條文既台大法律學渣純9UP

整一堆去派

如果有需要！

求其買件黑色底衫，用黃色high light筆寫"政察 POLICy"
U記$59件

笑岀聲
#我冇野講

你上到裁判處同官講我想令人關注啫，唔係要冒警。你比人問幾問點解要著喱件而唔係做其他行為，原因就係因為令人混洧視聽，從而令人以正視聽。你犯罪意圖就喱點好易比官釘

利申：問完大律師copy

Lm

我願意課金30件，給有需要巴打。

所以而家計劃成立一個委員會
要做“禮貌觀察”
類似人權觀察組織

好笑

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話

驚件背心太似警察，所以寫明唔係警察。

喂 掂喎係邊買？

依家係警察治港
佢實話你地帽警一齊捉，之後轉個頭放自己人

寫狗賊 得唔得呢？

喺淘寶睇類似嘅都好貴

今期流行想要

買！

Agger
同埋多人著 和理非遊行應該冇事
唔通拉哂咁多個咩

認同
即刻課金

著呢件都拉 啲狗實俾人屌到開花

呢度有冇人係製衣業或者做批發？

真，呢個又 make noise 又冇犯法

唔岩聽既說話想啦想聽？其實無證既，圍撚返佢冒警都夠做啦
奈何太和理

推，課金可以聯絡我

真係幾好 可以一試

明明就係寫觀察
如果你問我
我一定否認我係警察
咁都冒警？

警察
驚察

佢要砌人生豬肉既講咩都冇用

讚成 最緊要夠多人著同唔好俾位人入

歡迎眾籌課金

要白色條線圈下圈下個隻

乜依家啲狗察仲care法例咩?
佢要入你就點搵都搵條罪入你...
狗察殺人都係合法...
同你腦細有咩分別?
小蕃薯係呢個社會只得硬食...

#我無嘢講
#件背心係正

其實寫咩都唔重要，如果成街都咁著，你遠睇根本分唔到

好正好有創意 有得買一定支持

係你太天真 覺得班警犬仲係正常溝通方式 話懷疑佢冒警佢就乖乖show證俾你?...
我敢肯定100%你圍過去就會話你想打人開始拎警棍扑你頭 佢應該仲會拉你告你襲警
同埋根本冇警犬會單獨幾個人企 次次都係一大班 點樣圍?

多人著好似係叫做「潮流」

買定件以後每次着出來行，唔使諗著咩杉

seems like fun

我無野講！

萬人遊行入面有幾百個都夠好玩等法律JJ

以事論事，件野幾型

Bookmark定先

230都照買

所以先要有委任證，唔係你便衣著黑衫又唔帶委任證，其他人著黑衫你點可以話人冒警

推
我愛民建聯
福利物資齊齊捰

推一推

岩，最緊要比人關注但又唔犯法
無委任證真係一個好嚴重問題
比你合理化之後就會更加濫權+無得追究

寫 唔係警察

有時見到商場保安同警察一樣，寫警衛，唔近睇都分唔到。

lm

當然會俾人入罪，可以印驚察，或驚客，......

買

前面個mk tb咁都考到警察?唔好笑大人個口啦

推呀
無野講喎

可以寫好大個字警察
上邊再加好細字我唔係

我唔係
警察

我無野講

fashionable

如果一千件要廿幾萬 應該可以再平啲？

或者唔一定要搵官方個款，搵件普通黑色背心加名？

香港警賊，知法犯法

Ok la 唔係好貴姐 長期抗爭服裝

而家你去考警渣基本上你唔係殘廢已經請

類似衣啲款 個feel似 又多人著 個noise應該會大啲
可以係街派俾人

agger 普通背心

有得諗

我冇嘢好講

有無link 可以團購，求link

佢地D褲有冇著開邊種
定係牛仔??

其實我念應該得！

好想著

你係咪想講「糾察」呀？

狗察

我無野講 我唔解鎖 我揾律師 我唔簽野 唔好凶我 我投訴你

寫
糾察會好d

黑衫 黃字轉白字
前面個字轉右邊
應該冇問題

利申：非法律JJ

依家咪好撚興機能風既，果D黑心背心都好撚似。無字全黑，上Taobao搵工廠整一堆假既Nike ACG/ACW著都幾正。

利申：著開機能風，研究潮流，撐警。

刻意 點定義？
相信得啲狗先會覺得被欺騙

如果合法一定做

屌 笑左

如果冒警加陀槍會唔會超過12個月？
咁好危險加嘛，條友有槍，又唔知佢係咪警察，問佢又唔肯證明，身有屎咁樣。點知係咪黑社會黎？

你又岩，可能我本身憎tb，所以忍唔住拎黎講

件背心唔係警察制服

背心加委任證先係

有冇法律巴解答

既然係黃色字，字型似又話怕冒警，不如整件

比卡超
Pikachu

其實唔印字
但令佢一眼望埋去分唔倒就夠做

只係簡單拎嚟反映
如果冇委任證
其實一般市民未必識得分辨邊個係唔係警察
證明唔出示委任證嘅做法好大問題

法律巴絲請入！

所以認真唔好打字
一定畀人屈

其實掉返轉可唔可以告佢哋冒警？

啱呀！連證都冇

如果係咁嘅話
以後大家唔好著黑衫

一人買一件呢啲背心, 最多唔寫警狗兩隻字
仆佢個街. 無證學人執法. 無法無天咩屌

果件背心係制服咩

咁實際上人哋有證 (好似)
到時最多佢哋咪畀其他警員查
之後咪又係放得

巴打有得買未？

佢地幾個差佬同綠色果個Uncle行出人群果時
我地不斷大嗌委任證
佢行行下拎個電話出黎360度影返我地

寫嘢好啲，上面話比卡超 我覺得ok，反正有一條片係比卡超屌9黑警。官方係皮卡丘所以應該得

仲要戴埋邊耳機先似樣

我無野講 唔好兇我

委任證喎，正常唔係攬係頸咩？

出嘅話會買件著
當買design都好，好過癮

刻意欺騙他人
要有行為證明你想呃人先得
如果你著住黎行其實唔構成「刻意欺騙」
不過最後都係睇法官信唔信你冇呃人

一陣隻高級時光穿梭狗 又PO片話連登有人想冒警

要搞既話就最好係印「我冇委任證」

如果得，眾籌整好撚多件，預我

我目的係諷刺無委任證，同放任黑警既正苦

不過d官多數幫黑警

普通黑色既邊到有得買 聽日買件著住先

盡責嘅觀察員應該配戴觀察員委任證

SHUT UP AND TAKE MY MONEY

“他又指出，便裝刑偵人員在罪案現場執勤時會穿著一件黑色背心外套，讓市民更易識別警方正在處理案件，這次接受訪問期間，他們亦特別展示並穿著這件工作服。”

另外，普通軍裝警察套制服佢哋都係叫工作服。

樓主不如出去開多個post一齊團購啦

冇問題
一直有班玩電單車嘅車隊
著曬反光衣寫polite好耐

正常速龍小隊會有Number添

咁佢哋而家係唔show呀嘛
叫佢自己人制裁自己人
咪同叫監警會查警察一樣
有撚用咩

咁好簡單姐
喺前面個袋放張卡寫住「我不是警察」咪得囉

又啱喎
你係心口寫住我不是警察，咁可以說服到人你唔係想欺騙人

22.假冒公職人員或假裝能影響公職人員
(1)任何人藉任何作為或不作為假冒公職人員，或假裝能促致公職人員作出或不作出與其職責有關的任何作為或事情，不論是否意圖取得任何有價值的東西，均可處罰款$1,000或監禁6個月。 (由1949年第11號第12條增補)

所以係無證便衣講話以為你係同類而無打柒你就中招？

「該種制服」意思係咪講「警察正式制服」
依家個件黑色背心未必算係喎，當然唔好印police

睇埋22條

法律可以？

Any 法律jj

值得一推

一、徹底撤回修例 二、收回暴動定義 三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪 四、徹底追究警隊濫權情況 五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

1.任何人穿着並無資格穿着的制服屬不合法
(1)
任何人穿着其並無資格穿着的制服，或穿着非常類似該種制服的衣服而刻意欺騙他人，可處罰款$1,000或監禁6個月：
但如獲得警務處處長的同意，演員在任何公眾娛樂節目中穿着任何制服或衣服，則不構成本條所訂罪行。 (由1950年第9號附表修訂)
(2)在本條中，制服 (uniform)指英國軍隊、政府飛行服務隊、香港警務處、香港輔助警察隊或根據香港任何現行成文法則的權限而組成的任何部隊的成員當值時不時穿着的正式服裝，而服裝 (apparel)包括各項裝備在內。 (由1992年第54號第19條修訂；由1997年第20號第25條修訂；由1999年第13號第3條修訂)

Cap 228 S.22

有人整 我可以比

死TB！

仲要戴埋耳機 員工証

見到夥計記得打個招呼
自己友

其實搵同樣功能嘅好似有啲難，驚察嗰種係有得收埋個名，但真係太貴

你咁講著白/藍色恤衫加黑西褲又算冒警?
地盤佬著螢光衣又冒警?

黑背心革命

拋d idea brainstorm下

催淚煙 Pollute
採花賊 Pollen
濕狗 Pool

人人都是糾察，正！

同呢幕一樣。。

再次看叛逆的魯路修，這一幕還是如此的震撼。如果是第一次看的人絕對會被這一幕跟震驚到，因為不僅是場面比較震撼，還是因為這個方法太機智了。畢竟這一次的11特區重建是娜娜莉提出的，但是魯路修又不能針對娜娜莉，所以提前跟圓桌騎士談好條件，就是流放ZERO，而且還承諾會帶來100萬的民眾，沒想到在會場中，100萬民眾直接變身ZERO，這一幕實在太震撼了。

原文網址：

唔一定要呢款咁正式
普通黑色背心外套都有差唔多效果吧

真係好笑 扮警察 體驗警察都得啦
有得買埋背心當收藏

唔好咁做有好大風險會被指冒警個官未必會幫

我無野講
想要polite

係咪整

假如一千人著，拉哂一千個，告哂一千個？

ok！黑背心運動正式啟動！

佢咩左個黑色背包咋

驚比人點相嘅同我入嚟！！！

保護自己
幫手推

唔清楚，但行為上要諗吓點樣保障自己

好靚

留名等買

我指著完之後嘅行為唔可以有冒警行為
我好怕又有人送頭

普通話同人講 wo si jing cha

1

公廁守護員

2

不是

Polite

3

好仔唔當差

集體課金買

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

可以染髮既咩

推呢個

你著左唔好認或明示或暗示自己係警察

講明我地係糾察就應該入唔到，原則上我地唔係想冒警

推到法律jj入

黑背心遊行

其實－件黑色背心唔加字已經夠玩

要玩無必要咁真
扮得似又效果又唔會特別好

隨便一件背心印到字，應該50蚊有找一件?

其實純粹黑背衫已經可以 幾千人一齊著 外圍啲狗已經分唔清

分分鐘班冇牌公安都分唔到
唔識繁體又唔識英文

推一下

證件
PLEASE

大家唔好為驚而驚，首先著呢件黑背心就係要反映警察冇證問題，係佢地違法，應該俾人睇有帶證先至係警察
第二黑背心根本就唔係制服，咁唔通d看更著藍色制服又俾人話冒警咩

btw 我冇野講

便衣件背心跟本唔係制服

唔好搞我後面

我冇嘢講

啲便衣件背心入面咪就係著其他普通衫啫，就算加埋一套都唔可以叫制服

想成本低d
就咁一件背心
痴張 「我不是警察 我無委任證」貼紙落去

又平又方便 發貨都快d
點睇

全民c9d

呢個得喎，又諷刺到班狗有冒警嫌疑又應該唔會有法律問題上身

阿sir我要報案 我係目擊證人 我有野講

冇證先係真警察，有證係假嫁

阻一阻你

[推上熱門推上報] 7月7日九龍遊行之前有野要大家幫幫手

有字係衫嘅話好易入到，最好無字。「簡易程序治罪條例」第228章第21條。任何人穿著並無資格穿著的制服，或穿著非常類似該種制服的衣服，